《東張西望》發現大陸乞兒轉戰瑞和街

除了大陸遊客來港購物之外，大陸乞兒一樣來港搵食，《東張西望》發現一名常在旺角行人天橋出沒的大陸乞兒有輘輷。明明他平時因行動不便以滑板代步，但當攝製隊採訪期間就揭發他竟然扮嚴重傷殘，在街頭穿梭，走動自如。行乞招數五花八門，隨時欺騙港人上當都沒人知道真相。雖然大陸乞兒擺明持旅遊證件，利用港人的同情心博取施捨，當他接受訪問時，態度卻不以為然，其後就與把風的人趁亂逃之夭夭。

那名大陸乞兒望上去黑乎乎的，連指甲全都是黑色。右手拿著拐杖，小腿套著白色護膝，背著背包，趴在滑板車上面，好似軍人一樣徒手爬地。他邊爬邊推著一個紅色膠桶，一開始沿著觀塘瑞和街街市乞討。半年後，他又轉戰大埔富善街，穿著相同戲服，同樣拿著拐杖，繼續趴在滑板車上面，用腳支撐著，向前慢慢滑行乞討，似乎我見猶憐。「橋唔怕舊，最緊要受」，乞兒近日去到於旺角行人天橋乞食，天橋上人來人往，兩邊都坐滿外傭，插針都插不入，只有他依樣畫葫蘆，趴在滑板車上面，雙腳蹬直往前。可能怕污糟，雙手還戴著白色手套，不停在天橋來回穿梭乞討。他還自備音響喇叭，開大音樂，引途人注意。一見有人停下，就立即影帝上身，慢慢彎曲腿部，裝跛腳博取同情，又舉起膠桶示意對方給錢，完全交足戲。不知道他腳是否彎曲太久，有點痠痛麻痹，他趁沒人留意時，第一時間把腿伸出來放鬆一下。

俾錢乞兒既本身都係垃圾

乞衣定笠水低賤d🤔

其實有冇人諗過行過就一腳踢走啲錢

瑞和街=辣殺集中營

所以當日牙宇去左
而牙gap無去

跟住街口有人扑濕你

宇城飛可否再次出嚟打柒件乞兒為民除害

佢一早歸西了

東張西望 我好欣賞你份勇氣！
小弟我自認無傷殘 恕我軟弱
要抽我水請隨便
以上係我同你嘅事 唔關丐幫事